荃灣區會通過修改《會議常規》 缺席理由加入「履行法例要求的公民責任」包括上庭

（獨媒報導）荃灣區議會下午開會，岑敖暉及譚凱邦因民主派初選被指串謀顛覆國家罪，二人因還柙未能出席區議會。荃灣區議員陳劍琴提出動議，修訂荃灣區議會《會議常規》，即缺席會議的申請理由加入包括「履行法例要求的公民責任」，即出席法庭聆訊、出任陪審員或出庭作證等。動議在民主派支持下通過，但民政處表明將諮詢律政司意見，檢視修訂有否違反《區議會條例》。